
\chapter{Monitoring}

\section{Introduction}

A la fin du chapitre 2, nous avions mis en évidence les enjeux d'un système de surveillance sismique. Dans ce court chapitre, nous allons discuter les enjeux du système d'un point de vue de sécurité informatique informatique et encore plus large.

\section{Sécurité d’un système d’information } 

Un système d’information est un ensemble organisé de ressources matériels, logiciels, de données et procédures dans le but de collecter, regrouper, classifier, traiter et diffuser de l’information sur un environnement donné. La sécurité du système d’information consiste en la protection systèmes de l’information des services, contre les menaces portant atteinte à leur conformité, confidentialité, disponibilité.




